料林鄭有「被困」心理準備 湯家驊滿意效果

政府昨晚在灣仔伊利沙伯體育館舉行首場「社區對話」，行政會議成員湯家驊今日表示，對「對話會」的效果感到相當滿意，也對無出現暴力事件而鬆一口氣，希望政府很快會再舉行「社區對話」。

湯家驊早上在一電台節目中表示，雖然滿意昨日的「對話會」，但不能期望一次對話便能解決深層次矛盾，但這是好的開始，能塑造一個平和理性的場合讓市民抒發怨憤和表達意見。

對於「對話會」完場時有在場人士喊口號，湯家驊認為無可厚非；而特首林鄭月娥完場後因場外有反對修訂《逃犯條例》示威者聚集而被困4小時，他也相信特首已有心理準備。

http://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1600645/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E5%B0%8D%E8%A9%B1%E6%9C%83-%E6%B9%AF%E5%AE%B6%E9%A9%8A%E6%BB%BF%E6%84%8F%E6%95%88%E6%9E%9C-%E6%96%99%E6%9E%97%E9%84%AD%E6%9C%89-%E8%A2%AB%E5%9B%B0-%E5%BF%83%E7%90%86%E6%BA%96%E5%82%99

敵人滿意..點算?

敵人讚好的事情 我們堅決反對

即係下次唔可以再去

自製被困。
咁多狗咁彈藥，佢要走有人阻到佢咩？

唔通講唔滿意咩

11哥

敵人出苦肉計了

條7華笑到咁樣衰

要求與湯家驊對話

個樣笑到

因為我地太早走到所以佢滿意

希望下次有帳篷嘅巴打可以去打地舖

敵人支持的

姐係呢個對話會唔參加得 大家唔好再去啦

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

今次幾高章

下次借直播做文宣算一係就咪撚去

佢算唔算冷氣軍師

一定要做文宣，宣揚抗爭的正當性

下次如果再有巴打抽到去 唔洗問佢野/同佢講野 講自己野得 數臭建制又好共匪又好

大撚鑊
中伏

你唔去咪藍絲狗去晒囉

應該去
但係3分鐘唔係問野
係講d你想講既野
例如：叫班狗捉左7婆處決佢，大家大和解
你咁講7婆一定最驚

「我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。」[26]
〈被敵人反對是好事而不是壞事〉，1939年5月26日

hi , 11哥你好

藍狗去哂先好丫
個會小圈子 百幾人 一片撐政府

外面幾十萬人個個星期繼續示威
香港人要令政府嘅行動明顯無認受性
件事先會有轉機

政府仲有號召力呃一班和理非手足入去嘥時間
證明仲有好多人對港共仲有幻想

問題個show唔係做比你睇
係做比北京睇
唔好咁天真

北京繼續錯判形勢
繼續落錯柯打都係好事

你都有心理準備一世被困大灣區啦！

其實唔關北京事
係中聯辦班仆街瞞上欺下
你幾個月無見王志文就知咩事

其實係因為冇人想理佢 圍都廢事

又係聽完當解釋左?
食屎啦十一哥

咁多人陪佢做show,實滿意啦

識杯葛港鐵，唔該杯埋林鄭

十一哥條丁被困在

尋日個11哥真係笑死

十一華, 收皮啦,

笑到隻狗咁,

就到你架啦

有得笑好笑喇十一少
遲下又淚灑雪廠街

十一哥

今次正常抽
下次人手揀少少
直到大台成立
全人手揀
所以唔去 就變曬藍絲去呢個point唔岩

仲有
尋日班人無追問
要問佢點解唔答

咪撚去有咩用
咪好似以前d 人杯葛功能組別咁
咁多港豬根本唔明唔知

情願有被困嘅心理準備,
都冇面對群眾嘅心理準備
咩心態

光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可
927 聲援新屋嶺被捕者集會 (19:30 愛丁堡廣場)
928 雨傘5週年集會 (19:00 添馬公園)
929 全球反極權大遊行 (14:30 軒尼詩道)
930 三罷
更多活動(更新時間26/09/2019 22:20)

果一晚玩緊果陣都係呢個笑容
之後就

拉

所以咪一係直播做文宣 唔係嘅唔好去

佢依家比大部分黃講嘢 做出氣袋 做show比淺黃港豬睇

林鄭對話騷 不如不去

林鄭第一場「對話會」完結，簡單概括一下。首先要思考的，是政府舉辦「對話會」的目的：

真的希望聆聽民意？白癡都知道不是，民意從來足夠清晰，林鄭的回覆亦充份反映，她對市民發言的內容水過鴨背，不斷重覆Line to take。

那政府其實在做甚麼？答案是營造「我願意聆聽」以及「可以透過對話尋求出路」的印象。

可能有人會對於抽中發言的人，藍／黃比例是 2：8 非常雀躍，但事實上政府亦樂見這情況，因為這足以讓他們營造「再難聽的意見我都願意聽」的印象，無論你怎樣嘲弄、批判、奚落之，她都是一副泰然自若虛心求教的態度，就足夠了。

留意，是態度，而不是內容，事實上她對市民發言的內容不不屑一顧。

但社會上總有很多人，會抽空內容而單單重視「態度」，林鄭的「對話會」若能令那怕1％的人，覺得她「態度」不錯，已經足夠。

另一個目的比較抽象，就是虛構一個「可以透過對話尋求出路」的想法。

留意，不是「對話確實是出路」，而是「可以透過對話尋求出路」。她當然不可能相信，和150人「對話」就可以解決當前的社會問題，她是要令人有個印象，「對話」其實是「有可能」可以找到出路的。

抗爭者陣營總是說「是你教我們和平示威是沒用的」，林鄭就來一個「可以透過對話尋求出路」，似乎提供另一個「選擇」。人往往是脆弱的，若有選擇誰又願意付上被捕入獄流血等代價，誰又會樂見他人為抗爭流血，這種「對話尋出路」的思維，可能對絕大部意志堅定的人都無效，但只是在部份人心中種下「仲有得傾」的想法，就夠了。

所以，不必自High發言的市民質素有多高，多感動「香港人真係好叻」之類，因為事實上，他們的發言無論質素有多高，理據感情多麼充份，對政府而言都不是啥回事，他們要的是「人」，有人願意和林鄭對話才最重要。

還記得她之前邀請學生食白果嗎？她不會介意你如何批評，她要的是有人願意和她kick start這個對話遊戲，她只要在場陪笑就好。

最後，好了，既然政府已經成功了第一步，那香港人可以如何應對？

其實很簡單，不要陪她玩這個遊戲就好。

有人會擔心，那豈不變成「藍絲大會」？對，讓對話會變成「藍絲大會」，對政府而言傷害最大，最「核突」，他們要的是聆聽「不同聲音」的假象，藍絲大會才是他們最不希望見到的結果。

而若果有人堅持要去和政府「理性對話」，那起碼要想想如何令對手失分，讓人怒而失言，打破那個「願意聆聽」的假面相，拆穿那個「謙虛」的面具；若只是希望在場慷慨陳詞，結果變了劇本中的龍套，不如不去。